美國政府警告西班牙 : 請封殺「中國」5G公司

2020年2月23日
美國之音
美國就中國技術公司問題對西班牙施加壓力

本星期，美國政府警告西班牙說，向中國移動通信技術供應商開放其第五代通訊網路有內在的安全風險。

在星期四和星期五舉行的會議上，美國有關官員警告西班牙官員和電訊公司主管說，假如據報道參與5G技術的中國公司不被排除在西班牙的市場之外，美國就可能停止與西班牙分享敏感資訊。

美國負責網路空間和國際通訊資訊政策的助理國務卿斯特雷耶在美國駐西班牙大使館對記者說，在5G方面領先的中國華為公司是中國政府控制之下的。

斯特雷耶說，“我們不能讓我們的重要資訊蒙受風險，可能讓中國共產黨得到。”他強調說，華為研發的技術可以使幾十億物體之間的聯絡加速，這種技術必然有防務方面的意義。

電訊業界的分析家說，華為可以比其競爭對手提供性能更好、價格更便宜的5G網路設備。美國試圖限制華為獲取主要國際市場的努力受到歐洲和亞洲盟國的拒絕。

英國1月下旬宣佈將准許華為公司為其5G網路的某些部分提供設備。德國和其他歐盟國家也做出了類似的決定。

美國

［黃色新聞圈］香港人 肯 撐 良 心 傳 媒 未，肯唔好扼殺佢地未